<Document>
  # R-1

  <GuideEntityEmbed Entity="R1NotAntag" Caption="R-1"/>

  R-1 - Одиночный антагонист, единственная задача которого - выжить. Его главная механика заключается в добыче крови и в исцелении от неё, но если она закончиться, он умрёт.

  # Кровь - это топливо

  R-1 работает на крови и лечится от крови. Если встать рядом с лужей, вы поглотите кровь с неё.

  Кровь тратится двумя способами - пассивно и лечебно.
  При лечении довольно значительная часть крови исчезает, но взамен исцеляются ваши раны.
  Так что всегда поглощайте кровь и находитесь рядом с ней, ведь если уровень крови достигнет нуля - вы мгновенно умрёте.

  Но главное, что нужно запомнить - это то, что вы исцеляетесь за нанесение механического урона вблизи жертвы, количества исцелённого урона зависит от расстояния и по умолчанию это x2 нанесённого урона. Исцеление работает только на живых целях, критованные и мёртвые бесполезны.
  То есть, если вы положите в крит человека вплотную к нему, то исцелите все свои раны.

  # Человечество - это ошибка

  Чтобы добывать кровь, вам необходимо оружие.
  Постоянно меняйте их, так как заряд каждого оружия довольно быстро заканчивается, а восполнение требует времени.

  ## Модуль руки R-1

  <GuideEntityEmbed Entity="R1arm" Caption="рука R-1"/>

  Рука может быть полезна чтобы выдоить кровь с поверженных врагов, так как он наносит колющий урон, вызывая кровотечение.
  Им также эффективно избивать безоружных, чтобы исцелить себя, либо чтобы добить человека.
  Также благодаря структурному урону, его можно использовать для сноса препятствий или баррикад.

  Рука также обладает свойством отражения с шансом в 20%, что будет постоянно вас спасать от прилетающих в вас пуль.

  ## Револьвер "Махина"

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponSlabRevoler" Caption="махина"/>

  Данный револьвер стреляет бронебойными пулями, которые игнорируют любую броню.

  Подходит против бронированных или обычных целей. Стандартный револьвер.

  ## Револьвер "Пробивашка"

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPiercerRevolver" Caption="пробивашка"/>

  Данный револьвер стреляет лазером, который соответственно проходит через окна.

  Используйте его против малобронированных целей, или против тех, кто сидит за укрытием ввиде окна.
  Так как он наносит ожоги, он будет прижигать раны, то есть кровь не будет выливаться с ваших жертв, а также вы не будете исцеляться, если наносить урон вблизи.

  ## Дробовик "Ядрострел"

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCoreEjectShotgun" Caption="ядрострел"/>

  Данный дробовик имеет три режима стрельбы - пробивной дробью, раскалённой дробью и собственным ядром.

  Первый режим стреляет дробью из 5 пуль, которые наносят колющий урон. Он наносит довольно много урона, но имеет высокий разброс. Имеет смысл использовать вблизи, большой урон - большой хилл.
  Данный тип стрельбы хорош чтобы залететь, исцелиться и добить.

  Второй режим стрельбы стреляет 3 пулями, которые наносят ожоги. Урона меньше, чем у первого, но выстрелы намного точнее и они тратят меньше заряда. Использовать на средних дистанциях.
  Данный тип хорош, если вы не нуждаетесь в здоровье и вам необходимо нанести много урона с дальнего расстояния.

  Ядро же стреляет одним взрывающимся снарядом, но для него придётся накопить заряд. Используйте его для толпы врагов, так как его взрыв поджигает, и ешё он выпускате 30 снарядов вокруг, которые наносят ожоги, поджигают и создают энтити огня под собой..

  ## Рельсотрон

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRailcannon" Caption="рельсотрон"/>

  Мощное и сокрушительное оружие, которое наносит 60 электрического и 226 структурного, а также может прошивать вещи насквозь.
  Мало того, он ещё бьёт молниями и оглушает противников вблизь него, если у них нету изолирующих перчаток.

  Но чтобы попасть, нужно нацелиться прямо на врага, иначе тот упадёт из-за шока и снаряд пролетит мимо.
  Также попадание им по монетке вызовет сильный взрыв.


  Перезарядка ОЧЕНЬ долгая.

  ## Гвоздемёт

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponNailgun" Caption="гвоздемёт"/>

  Это миниган. Он стреляет гвоздями.

  Маленький урон, высокая скорострельность, максимум 100 пуль, восстанавливается 1 пуля в секунду.

  Гвозди игнорируют броню, используйте для подавляющего огня.

  # Способности


  ## Монетка

  <GuideEntityEmbed Entity="TreasureCoinGold" Caption="кулак монет"/>

  Самая главная и убойная способность борга. Вы подбросите монету в указанном направлении, как то безобидно звучит.

  Но это не главная особенность, при попадании в монету снаряда или лазера, оно поглотит урон и вернёт его ближайшему врагу или иной монетке.

  Если в него попадёт пуля или другой снаряд, она умножит его урон в 1.5 раза и сделает его пробивающей, то есть игнорирующей броню. Монетка сперва будет стрелять по другим монеткам, и если их нет, то по врагам.
  То есть вы можете делать комбо из нескольких монет, сразу 4 монеты нанесут колоссальный урон.

  Также у монетки есть состояние "вспышки", во время которого урон умножается в два раза. Данное состояние начинается через 1 секунду после бросания монетки и длится 0.5 секунд. Если монетка переходит в данное состояние, появляется эффект блёска и проигрывается звук БЗЫЫНЬ.
  Если быстро бросить 4 монетки и подгодать момент вспышки, вы нанесёте огромный урон, который может и вовсе моментально убить любого врага, включая бойца эскадрона смерти.

  Перезарядка занимает 6 секунд, а максимум монет - 4 штуки.

  ## Рывок

  <GuideEntityEmbed Entity="R1NotAntag" Caption="рывок"/>

  Во время рывка вы становитесь бессмертным и сверхбыстрым, а также начинаете отражать все снаряды, которые в вас попадают прямо в врага.

  ## Пикирование

  <GuideEntityEmbed Entity="R1NotAntag" Caption="пикирование"/>

  Способность, которая отталкивает всех в радиусе 6 тайлов. Используйте чтобы от вас отстал кадет, или чтобы вызвать хаос в толпе врагов. В целом бесполезно, если оффы ещё не добавили лежание.

  ## Противодействие R-1
  R-1 получает на 50% больше урона от ожогов и тупых ударов.

  Ядро R-1 можно взорвать, что вызовет взрыв рядом с ним, это может привести к его моментальной смерти.

  Лучше всего использовать против него укрытия и лазеры, это нанесёт ему урон и помешает вылечиться от крови.

</Document>
