<Document>
  # R-1
  
  <GuideEntityEmbed Entity="R1NotAntag" Caption="R-1"/>

  R-1 - Одиночный антагонист, единственная задача которого - выжить. Его главная механика заключается в добыче крови и в исцелении от неё, но если она закончиться, он умрёт.

  # Кровь - это топливо

  Кровь тратится двумя способами - пассивно и лечебно.
  При лечении довольно значительная часть крови исчезает, но взамен исцеляются ваши раны.
  Так что всегда поглощайте кровь и находитесь рядом с ней, ведь если уровень крови достигнет нуля - вы мгновенно умрёте.

  # Человечество - это ошибка

  Чтобы добывать кровь, вам необходимо оружие.
  Постоянно меняйте их, так как заряд каждого оружия довольно быстро заканчивается, а восполнение требует времени.

  ## Модуль руки R-1

  <GuideEntityEmbed Entity="R1arm" Caption="рука R-1"/>

  Рука может быть полезна чтобы выдоить кровь с поверженных врагов, так как он наносит колющий урон, вызывая кровотечение.
  Также благодаря структурному урону, его можно использовать для сноса препятствий или баррикад.

  Рука также обладает свойством отражения с шансом в 25%, что будет постоянно вас спасать от прилетающих в вас пуль.

  ## Револьвер "Махина"

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponSlabRevoler" Caption="махина"/>

  Данный револьвер стреляет бронебойными пулями, которые игнорируют любую броню, а также это единственное огнестрельное оружие в вашем арсенале.

  Подходит против бронированных целей или для комбинаций с монеткой.

  ## Револьвер "Пробивашка"

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPiercerRevolver" Caption="пробивашка"/>

  Данный револьвер стреляет лазером, который соответственно проходит через окна.

  Используйте его против малобронированных целей, или против тех, кто сидит за укрытием ввиде окна.
  Так как он наносит ожоги, он будет прижигать раны, тоесть кровь не будет выливаться с ваших жертв, поэтому придётся избивать ваших жертв рукой для её выкачивания.

  ## Дробовик "Ядрострел"

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCoreEjectShotgun" Caption="ядрострел"/>

  Данный дробовик имеет два режима стрельбы - дробью и собственным ядром.

  Первый режим стреляет дробью из 5 раскалённых пуль, которые наносят колющий и термический урон, из-за чего раны жертвы будут сразу же прижигаться.
  Данный тип стрельбы хорош против не сильно бронированных целей на ближней дистанции.

  Ядро же стреляет одним взрывающимся снарядом, но для него придётся накопить заряд. Используйте его для быстрого устранения врага.

  # Способности


  ## Монетка

  <GuideEntityEmbed Entity="TreasureCoinGold" Caption="кулак монет"/>

  Самая главная и убойная способность борга. Вы подбросите монету в указанное направление, который прицепится к любому врагу и нанесёт ему урон ушибами.

  Но это не главная особенность, при попадании в монету снаряда или лазера оно поглотит урон и вернёт его ближайшему врагу.

  Если в него попадёт пуля, то она выстрелит усиленным снарядом махины, который игнорирует броню.
  
  Если же в него попадёт лазер, то она выстрелит двумя импульсными лучами.
  После выстрела, она сама отскочит в врага и в неё можно будет выстрелить ещё раз.

  Используйте монетку для стрельбы из укрытия, увеличения урона или для блокировки пуль врага.

  Перезарядка занимает 10 секунд, а максимум монет - 3 штуки.

  ## Рывок

  <GuideEntityEmbed Entity="R1NotAntag" Caption="рывок"/>

  Самый обыкновенный телепорт на расстояние 8 тайлов с перезарядкой 10 секунд.
  Используйте для отступления или наступления, когда враг находится за окном.

  ## Пикирование

  <GuideEntityEmbed Entity="R1NotAntag" Caption="пикирование"/>

  Способность, которая отталкивает всех в радиусе 6 тайлов. Используйте чтобы от вас отстал кадет, или чтобы вызвать хаос в толпе врагов.


</Document>
