<Document>
  # Буря

  <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSnow" Caption="Не нашёл нужной картинки"/>

  Великая Буря - это режим, в котором станция через час попадает под влияние холодного фрезонового газового облака. Основной угрозой во время бури, очевидно, является холод, но помимо него есть ещё иные опасности.

  # Великая Буря

  Буря разделена на 4 фазы: подготовка, начало, кульминация, конец.

  Фаза подготовки начинается через 10 минут после началы смены, тогда станцию оповещают о приближении к газовому облаку. Она длится 50 минут, и во время неё будет заблокирована связь с центральным командлванием и торговый пост перестанет работать.

  Фаза начала начинается к часу смены и длится 15 минут. Это само начало бури - охлаждение и вытекающие с неё. Сила охлаждение зависит от того, насколько близок конец бури, а минимальная температура -150 цельсия.

  Фаза кульминации длится 5 минут. Во время этой фазы начинаются бится окна, температура опускается до -250 цельсия, а сила охлаждения утраивается. Через 4 минуты после начала кульминации, вызывается эвакуационный шаттл на 1 минуту, после чего буря заканчивается.

  Фаза конца - это просто конец.

  # Ветер громче мыслей

  Станция стабильно будет сталкиваться с космическим мусором и метеоритами, которые могут вызвать разгерметизацию, и напоминаю - во время бури у космоса появляется атмосфера из фрезона, оксида азота и кислорода.

  # Ад промёрз насковзь
  Из-за холода повреждаются некоторые предметы и структуры. Например:

  При начале бури у скафандров пропадают резисты к температуре и давлению.

  Если температура ниже -100, начинают лопаться лампочки, поэтому необходимо запастить светильниками.

  Если температура ниже -140, ломаются шкафчики.

  Если температура ниже -150, взрываются СМЭСы, поэтому необходимо сделать для них печку, сжиганием плазмы или термостатами.

  Если температура ниже -151, обычные плитки кроме решёток начинают заменяться на снег.

  Если действует фаза кульминации, начинают биться окна независимо от температуры. Поэтому не используйте их в бункерах, и лучше вообще заменить их стенами на станции, чтобы фрезон не попал в отсеки.

  # Станция должна выжить

  Чтобы выжить, лучше всего сделать укреплённый бункер рядом с отбытием, оснастить его термостатами и системой нагрева с помощью термомашин. А также запастить мазями, дермалином и лепоразином, чтобы пережить финальную фазу. Не забудьте зимние ботинки и куртки.

  Если действоват более продвинуто, можно сделать систему экстренного нагрева из клапана, канистры нагретой плазмы(высокая теплоёмкость) и радиаторов, либо нагревать сразу через камеру сжигания, но тогда возможно будет HeatPunk, а не FrostPunk

  Чтобы чуть задержать бурю заранее нагрейте дистро, но не забудьте выключить смеситель, так как газодобытчики тоже начнут охлаждаться, и в дистро попадёт холодный воздух.

  Не забудьте наладить электропитание и изолировать СМЭСы в отходах горения плазмы, чтобы те не взорвались. Термостаты и термомашины создают довольно огромную нагрузку на сеть, так что потребуется ТЭГ(не очень надёжно из-за охлаждения) или сингулярность/тесла.

  Также запаситесь скафандрами, хоть во время бури они скорее абуза, то в конце это единственное спасение, так как буря после себя оставит лишь мёрзлые руины с низким давлением.

  Ключ к выживанию - в единстве. Координируйте действия и сотрудничайте. Отделу снабжения придётся работать утилизаторами, так как трейдпост отрублен.

  # Лондонцы

  Есть вторая версия режима - лондонцы. Вместе с бурей появляются и главы революции. Хаос из-за мятежа может привести к гибели станции, а у революционеров будет ограниченное время на сбор и уничтожение глав.
</Document>
