<Document>
  # Утилизация
  [color=cyan]Утилизация[/color] — один из ключевых, но также самых опасных источников дохода Отдела снабжения. Утилизация приносит деньги за счёт [color=cyan]Космического мусора[/color] и загадочного [color=cyan]Астероида для добычи[/color].

  Хотя космос полон опасностей, при должной подготовке и координации любая команда утилизаторов может принести большие деньги Отделу снабжения.

  ## Подготовка
  Прежде чем покинуть станцию, убедитесь, что у вас есть всё необходимое снаряжение. В противном случае вы погибнете, так и не увидев прибыли!

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Всё необходимое для выхода в космос находится в стартовой комнате утилизаторов. Хотя Научный отдел может исследовать более мощное оружие и снаряжение, лучше быть хоть как-то экипированным, чем совсем беззащитным.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  Базовый минимум снаряжения — это комплект для выхода в открытый космос (ВКД).

  - [color=cyan]лёгкий скафандр утилизатора[/color]: Он позволяет выжить в космосе. [italic]Не забудьте включить шлем, чтобы можно было дышать, и включите встроенный фонарик[/italic].
  - [color=cyan]Магнитные ботинки[/color]: Обеспечивают притяжение при передвижении по космическому мусору и защищают от падений.
  - [color=cyan]Кислород/Азот[/color]: В зависимости от вашего вида, вам понадобится [color=cyan]азот[/color] (слаймы и вокс) или [color=cyan]кислород[/color] (все остальные). [color=cyan]Раздатчик газовых баллонов[/color] содержит все необходимые баллоны, так что запаситесь заранее.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Все утилизаторы должны быть вооружены на случай необходимости защититься от врагов.

  - [color=cyan]Протокинетический ускоритель[/color]: Это оружие имеет бесконечные боеприпасы, позволяя вам медленно добывать ресурсы и перемещаться в космосе. Наука может напечатать улучшения, повышающие урон, дальность стрельбы и скорость перезарядки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Хотя технически вы можете добывать руду с помощью только ПКА и рюкзака, у утилизаторов есть более специализированное снаряжение для этой задачи.

  - [color=cyan]Кирка[/color]: Необходима для более быстрой добычи руды. Также может использоваться как оружие ближнего боя!
  - [color=cyan]Сумка для руды[/color]: Надев её на слот пояса, вы получаете возможность автоматически притягивать и собирать ближайшую руду.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponGrapplingGun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvagePDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadar"/>
  </Box>

  Хотя вы сможете получить более продвинутые средства передвижения, начнёте вы с более скромных методов.

  - [color=cyan]Огнетушитель[/color]: Джетпак для бедняков. В космосе вы можете использовать отдачу от огнетушителя, чтобы двигаться в противоположном направлении. Его можно заправить любой жидкостью.
  - [color=cyan]Крюк-кошка[/color]: Инструмент передвижения с бесконечным потенциалом. Стреляет как обычное оружие. После зацепления за объект нажмите [color=yellow][bold][keybind="UseSecondary"][/bold][/color], чтобы подтянуться.
  - [color=cyan]КПК утилизатора[/color]: Ваш КПК имеет установленную программу AstroNav GPS, позволяющую использовать его как навигатор при удержании в руке. Обязательно запишите координаты станции перед выходом в космос!
  - [color=cyan]Компьютер масс-сканера[/color]: Консоль с видом сверху, отображающая станцию и ближайшие объекты в космосе. Используйте её для уточнения расположения обломков или астероидов перед вылетом.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Наконец, есть и полезное, но необязательное снаряжение, доступное утилизаторам.

  - [color=cyan]Портативная рация[/color]: Позволяет поддерживать связь с другими утилизаторами даже при отключении основной радиосети.
  - [color=cyan]Глобальная навигационная система (GPS)[/color]: Запасная навигационная система, идентичная установленной в вашем КПК. Полезна как резерв или для новичков.
  - [color=cyan]Пояс с инструментами[/color]: Вмещает весь необходимый инструмент для разборки машин и прочего оборудования на обломках и на астероиде. Носите его, если не планируете заниматься добычей руды.

  ## Притягивание обломков магнитом утилизаторов

  Как только вы подготовлены — пора исследовать звёзды.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  [color=cyan]Магнит утилизаторов[/color] — это машина, которая притягивает космические обломки в окрестности станции.

  Магнит предлагает пять вариантов на выбор: это случайный набор из [color=cyan]астероидов[/color], [color=cyan]обломков станций[/color] и [color=cyan]космического мусора[/color]. После выбора один из них будет притянут на ближайшие [bold]6 минут[/bold]. По окончании времени весь оставшийся на притянутой сетке лут исчезает. Если ни один из вариантов вас не устроил, список обновляется каждые [bold]3 минуты[/bold], если не был выбран.

  Во время этих 6 минут — летите к притянутому объекту, соберите всё ценное и возвращайтесь обратно на станцию.

  ### Астероиды

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  Магнит отображает, какие ресурсы находятся на астероиде, что помогает определить приоритетные цели в зависимости от потребностей станции. Это относительно безопасный вариант для добычи ресурсов, так как на астероидах нет враждебных существ — хотя опасности всё же есть…

  Всё, что вам нужно — это летать по астероиду и добывать руду с помощью [color=cyan]кирки[/color] и [color=cyan]сумки для руды[/color]. После сбора руды её можно переработать в материалы с помощью [color=cyan]переработчика руды[/color].

  Будьте осторожны — в безобидных на вид камнях могут скрываться куски [color=red]гибтонита[/color], готовые взорваться от малейшего воздействия.

  ### Космический мусор

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Recycler"/>
  </Box>

  [color=cyan]Космический мусор[/color] — универсальный выбор, предоставляющий жизненно важные базовые материалы (например, сталь, стекло и т. д.), которые в дефиците в начале смены. Предметы и лом разбросаны по обломкам, и их нужно собирать вручную. Рекомендуется притащить с собой один из шкафчиков или ящиков, находящихся на обломках, чтобы упростить транспортировку.

  Обломки усеяны множеством опасностей. Кровожадные [color=red]космические карпы[/color] и [color=red]карпоакулы[/color] заполонили их и с радостью нападут на любого утилизатора, оказавшегося рядом. Также иногда встречаются [color=red]мины[/color], способные обезвредить неосторожного исследователя.

  После возвращения с обломков положите весь собранный лом в [color=cyan]переработчик[/color] вашего отдела, чтобы превратить его в полезные материалы и передать в Карго для дальнейшего распределения по станции. Если вы нашли ценные предметы, такие как [color=yellow]монеты, кольца или часы[/color], отдайте их Карго — их можно продать через [color=cyan]Автоматическую Торговую Станцию[/color] для получения прибыли.

  ### Обломки станций

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SurvivalKnife"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Магнит утилизаторов показывает информацию о размере обломков. Обломки станций сильно различаются по уровню угрозы и ценности, но чаще всего содержат более разнообразные опасности, чем [color=cyan]космический мусор[/color]. Держитесь на расстоянии от противников и стреляйте в них из [color=cyan]протокинетического ускорителя[/color]. Ищите ценные предметы и технику, и используйте [color=cyan]оценочный инструмент[/color], чтобы узнать их стоимость.

  ## Прогресс и улучшения

  Хотя стартовое снаряжение достаточно для выполнения базовой работы, улучшенное снаряжение значительно упрощает вашу задачу и позволяет справляться с ужасами [color=red]добывающегося астероида[/color].
  ### Доска заданий утилизаторов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageJobBoard"/>
  </Box>

  [color=cyan]Доска заданий утилизаторов[/color] — это компьютер, находящийся в ангаре утилизаторов. Она служит аналогом [color=cyan]Консоли запросов[/color] и позволяет утилизаторам выполнять особые задания, требующие утилизаторские ресурсы, чтобы зарабатывать кредиты и открывать [color=yellow]улучшенное снаряжение утилизатора[/color].

  Собрав необходимые ресурсы для выполнения задания, распечатайте [color=cyan]этикетку задания утилизаторов[/color] и прикрепите её к ящику или шкафчику с грузом. Вы можете использовать [color=cyan]оценочный инструмент[/color], чтобы удостовериться, что всё готово к сдаче. Подготовленную посылку затем можно доставить на [color=cyan]Автоматическую Торговую Станцию[/color], чтобы заработать кредиты Карго и открыть новые утилизаторские ящики в [color=cyan]Консоли заказов грузов[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SeismicCharge"/>
  </Box>

  Выполнение заданий утилизаторов повышает ваш ранг и открывает возможность покупать новое снаряжение в [color=cyan]Консоли заказов грузов[/color], включая:


  - [color=cyan]Фултоны[/color]: После привязки к маяку фултона их можно прикрепить к незафиксированным объектам, таким как ящики или машины, чтобы телепортировать их обратно к маяку через короткое время. Исключительно полезны для перемещения как предметов, так и людей.
  - [color=cyan]Оружие Крушителя[/color]: Улучшенное оружие ближнего боя, доступное для покупки утилизаторами. [color=red]Кинжал-крушитель[/color] — это апгрейд выживальческого ножа, наносящий удары автоматически и гораздо быстрее обычного ножа. [color=red]Крушитель[/color] и улучшенная [color=red]Глефа-Крушитель[/color] — это гигантские древковые орудия, способные выпускать специальные снаряды. Сами снаряды не наносят урона, но если быстро ударить по отмеченному врагу, вы высосете немного его жизни, чтобы вылечить себя. Всё оружие Крушителя оснащено встроенным фонариком.
  - [color=cyan]Сейсмические заряды[/color]: Взрывчатка, предназначенная для разрушения астероидов или взлома особо опасных обломков. Не забудьте, что их можно подключить к дистанционному детонатору или настроить на срабатывание при прикреплении к стене для безопасного подрыва.
  ### Работа с научным отделом

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDisk"/>
  </Box>

  [color=purple]Научный отдел[/color] — важнейший партнёр утилизаторов. Учёные зависят от утилизаторов в поставках как базовых материалов (сталь, пластик, стекло), так и продвинутых (серебро, золото, плазма и уран). В свою очередь, утилизаторы зависят от учёных в получении улучшенного снаряжения, которое делает их работу проще.

  По возможности, общайтесь с учёными и старайтесь выполнять их запросы в приоритетном порядке. НИО нужны большие объёмы базовых материалов, но только вы можете снабдить их [color=yellow]золотом, серебром и ураном[/color], необходимыми для создания вашего продвинутого оборудования. Если вы хотите, чтобы наука помогала вам — вы должны помогать ей, и наоборот.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandHeldMassScanner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PKAUpgradeRange"/>
  </Box>

  Научный отдел — единственный источник множества крайне полезных инструментов, включая:

  - [color=cyan]Горное оборудование[/color]: Учёные могут выдать вам [color=yellow]бур и минеральный сканер[/color], делающие добычу быстрее и удобнее. Они также могут создать для вас [color=yellow]промышленный переработчик руды[/color], который перерабатывает руду в материалы значительно эффективнее стандартного.
  - [color=cyan]ручной сканер массы[/color]: Переносная версия консоли сканера массы. Требует батарею для работы, но позволяет отслеживать ваше местоположение в космосе.
  - [color=cyan]Улучшения ПКА[/color]: Вы можете установить на ваш протокинетический ускоритель до двух уникальных улучшений из трёх возможных: [color=red]урон,[/color] [color=yellow]скорострельность[/color] и [color=green]дальность[/color].
  ## Горный астероид

  Когда вы почувствуете, что освоили Магнит утилизации, далёкий [color=red]Горный астероид[/color] станет следующим шагом в развитии утилизатора. Для того чтобы добраться до астероида, вам потребуется шаттл или реактивные ранцы. Исследовать его в одиночку крайне не рекомендуется из-за исключительной опасности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGoliath"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHivelord"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBasilisk"/>
  </Box>

  Горный астероид состоит из двух зон: [color=cyan]Подземелья[/color], случайно сгенерированной структуры, полной врагов и материалов, и [color=cyan]Астероида[/color] — области с огромными залежами полезных ископаемых, где также встречаются монстры и ценные предметы.

  Берегитесь обитателей Горного астероида — они куда опаснее всех угроз, что вы встречали на Обломках и Обломках Кораблей.

  - [color=cyan]Голиафы[/color]: Титанические твари, способные обездвижить цель своими щупальцами, оставляя её беззащитной перед когтями и зубами. Убить их непросто, но они дают ценную [color=cyan]броню из кожи голиафа[/color], полезную как для выполнения заданий утилизатора, так и для улучшения вашего скафандра.

  - [color=cyan]Повелители роя[/color]: Быстрые и хаотичные аномалии, предпочитающие дальний бой. Они выпускают маленьких [color=cyan]отпрысков повелителя роя[/color], чтобы затопить утилизатора числом. Не особенно прочные, поэтому старайтесь устраивать засады, прежде чем они успеют вызвать орду. Их можно разделать и получить [color=cyan]ядро повелителя улья[/color], которое быстро портится, но используется в заданиях утилизаторов и может быть съедено сырым для быстрого лечения.

  - [color=cyan]Василиски[/color]: Леденящий ужас, скрывающийся в тенях. Василиски стреляют замораживающими энергетическими снарядами, которые замедляют и наносят урон, а затем добивают цель вблизи. С них можно добыть бесценную [color=cyan]алмазную руду[/color].

</Document>
