<Document>
  # Киборги
  Киборги — гибриды человека и машины, специально созданные в [textlink="robotics" link="Robotics"]отделении робототехники[/textlink] для выполнения различных задач на станции. Руководствуясь строго соблюдаемыми [color=cyan]кремниевыми законами[/color], они беспрекословно служат экипажу. [italic](Большую часть времени.)[italic]

  ## Основные компоненты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Эндоскелет киборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор экзокостюма"/>
  </Box>
  Все киборги собираются на основе эндоскелета, который можно создать на [color=#a4885c]фабрикаторе экзокостюма[/color]. Дальнейшие этапы сборки доступны при [color=#a4885c]осмотре[/color] эндоскелета. После сборки дополнительные инструменты и увеличенную ёмкость батареи можно получить с помощью модулей или улучшенных аккумуляторных элементов.

  Новому киборгу требуется [color=#a4885c]мозг[/color], способный подключиться к электронному телу. Существует два основных типа, оба из которых могут самостоятельно разговаривать в случае списания, замены шасси или иной некорректной разборки:
  - [color=#a4885c]Интерфейс «человек-машина»[/color], или ИЧМ, представляет собой устройство для связи биологического мозга с электронными компонентами, позволяющее продолжать службу тем, кто получил тяжелые травмы на рабочем месте, даже после утраты тела.
  - [color=#a4885c]Позитронный мозг[/color] — полностью искусственный мозг, способный к спонтанной нейронной активности. Время «расшифровки» синтетических нейронов может сильно варьироваться, но он позволяет создавать киборгов без извлечения мозга из члена экипажа.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Интерфейс «человек-машина»"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронный мозг"/>
  </Box>
  Оба типа мозгов могут быть изготовлены без необходимости проведения дополнительных исследований.

  ## Типы киборгов
  После создания киборг должен настроить своё шасси для выполнения конкретных задач на станции. Это определяет стартовые модули, какие дополнительные модули можно установить, а также к какому [color=#a4885c]отдельному радиоканалу[/color] он получит доступ. Все киборги имеют доступ к радиоканалам [color=#D381C9]научного отдела[/color] и [color=green]всей станции[/color]. Все типы киборгов обладают [color=#a4885c]полным доступом[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Обычный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Инженерный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Утилизатор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Уборочный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Сервисный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Медицинский"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры различных типов киборгов[/italic]
  </Box>
  После того как шасси киборга было специализировано, изменить его невозможно. Чтобы сменить тип, необходимо собрать новое шасси. Мозг, аккумулятор и модули [italic](если они совместимы с новым шасси)[/italic] могут быть перенесены со старого шасси при желании.

  ## Модули
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Модуль инструментов для киборга"/>
  </Box>
  Киборги не имеют рук и, следовательно, не могут поднимать предметы, как большинство других игроков. Вместо этого всё их оборудование предоставляется через различные [color=#a4885c]модули[/color]. Каждый тип киборга начинает с определённого набора модулей, однако дополнительные модули можно вставить в качестве улучшений. Эти дополнительные модули можно напечатать на [color=#a4885c]фабрикаторе экзокостюма[/color].

  [color=#a4885c]Обычные[/color] модули добавляют универсальности. Их можно вставить в любое шасси, предоставляя полезные инструменты, такие как ломы, GPS и возможность взаимодействовать с кабелями. [bold]Обычное шасси киборга может вмещать до пяти дополнительных модулей.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Кабели"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Огнетушитель"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры обычных модулей[/italic]
  </Box>
  Для более специфических задач доступны [color=#a4885c]специализированные[/color] модули, предоставляющие возможности вроде сканирования аномалий, строительства стен, реанимации членов экипажа или очистки разлитой космосмазки. Эти модули обычно окрашены в цвета, соответствующие [italic]отделу (или профессии)[/italic], с которым они связаны. Эти модули [italic](за исключением [color=#D381C9]научных[/color] модулей, которые подходят к любому шасси)[/italic] можно установить только в соответствующее шасси киборга. [bold]Специализированные шасси киборгов — инженерное, уборочное, сервисное, медицинское и утилизаторское — могут вмещать до трёх дополнительных модулей.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Аномалии"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="RCD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Добыча"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Уборка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Обслуживание"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleChemical" Caption="Химия"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры специализированных модулей. Обратите внимание на цвет корпуса и микросхем.
  </Box>
  Дополнительные модули с продвинутыми или новыми возможностями могут быть получены благодаря новым [textlink="technologies"  link="Технологии"] исследованиям, проведённым учёными.
</Document>